中學著校服返學根本係種思想控制

大至如同中共思想一樣控制人心
問教畜 學校點解，佢地就會答
「係訓練學生既服從同紀律性」
「將來想學生出到去都遵守社會，維持和諧」
上面個句係我中學老師親自同我講過
聽完屌左聲，唔通自由衣著就會令到學生學壞？
出到社會變得危險？
強迫著校服根本就係等中學生未有獨立思想時控制佢地既一種工具，要令佢地聽教聽話
當社會比屎你食你就服從，當公司奴役你要服從
當環境打壓你要服從，總之社會叫你點就要點
所有香港先多奴隸，原本早係中學已經開始
外國崇尚自由 同個人，洗乜返校服返學？
國際校個d鬼仔 爆炸頭我都見過
仲有乜鳩訓導主任 每月檢查
專捉人校服頭髮然後扣操行 罰炒
屌
強迫著校服根本反智

華人劣根性

學生妹著校服好J d

校服係為咗消除階級意識同間隔呀on9

無知一問
真係有用

自欺欺人

你覺得大學階級觀念明顯啲定中學明顯啲

記得強制教育係出自普魯士
當時教育係軍事需要

一間中學最大粒係邊個？唔係校長，而係訓導主任，我以前中學成日同訓導作導

對

福柯講嘅規訓社會

本意係大家都著一樣嘅衫，令到唔會有啲有錢同學著名牌，而清貧學生著得唔光鮮，造成階級觀念。(之前聽返嚟。)
著校服原意係好嘅，係有時啲校褸政策戇鳩搞到噉啫
15度以下要著校褸，寒冷天氣先俾著街褸
噉我件校褸得嗰好少日子要著仲買嚟做乜？
但唔買嗰啲喺15度同12度之間嘅日子又冇得唔著

true,已經係最強而有力嘅理由

唔洗日日諗著咩返學已經好好啦

講到階級觀念
咁要限制埋用同一款既文具 同一款既書包啦

未試過著校服拍拖絶對係人生一大遺憾

不要說了

表面係
實際係想你盲目服從，方便管理

連登仔崇拜嘅大英祖國都要著啦

係囉⋯⋯我都好想變返中學咁
日日起身諗著咩衫真係好煩

有時學校嘅規則 我真係R爆頭都諗唔通點解要咁做

男既唔應該有
女先要著

可以著校服扑條女好正喎

agger

根本大熱天時都仲着衫已經係一種思想控制

on9
係因為想特登著校服比老師校長j

點樣方便管理

起碼你分到邊啲係你學生邊啲唔係

控咩制邊有咩容易比人控制
我自己就未見過
一到假期咪又係個個染曬金毛

著校服幾好 日日諗著乜衫真係諗起都煩

我想反問唔著校服點玩制服

咪小人之心啦

從前有間學校叫真道書院

名校仔表示
係得班雞校先會咁諗

最撚on9仔 點解一定要著白襪
著西褲著白襪 出到返工肯定比人笑到仆街啦

所以日本係用梗一樣嘅書包返學

文具就算啦 中學生有幾多人會j文具

所以講到底都係香港只學其形而不學其粹

中學唔係純黑白灰都得嘅咩

我個間一定要白色 無論係著西褲定運動褲

大陸中學生唔使著校服
覺得套校服設計好其實無咩問題
講到尾都係個人行為同選擇
決定個人特質同會唔會從眾
你掟個毒撚去邊佢都同你頺毒癈啦
我覺得就算你比學生自己選擇着唔着校服
佢哋都會自己着返因為呢個係一種身份認同

本來成個學校制度就係為咗消除個體性啦，事事都要聽從個啲所謂權威，將每一個人變成一件可以方便管理嘅物件

你著校服扑條女？

我通常叫條女著

人地D癖好唔好理啦

但小學生著便服返學架喎

學校最初係訓練工人（唔知真定假）

男學生著校服做乜，女就唔同啦

呢樣真
以前一放學到沖涼前都着住
瞓晏覺都照着

咁撚多負皮？
連登好撚低質

有讀過社會學應該唔陌生，
早會果陣叫你條隊排齊d，腳尖對住前面同學後踭，唔好亂郁。
仲有d濕鳩老師話我唔要聽到一粒聲，靜晒先准上課室。
依家諗返起根本反智，坐監都唔洗咁

你肯定?

要彰顯其身份地位
有好多方法, 衫係其中一種較明顯既方法
但係着咗校服唔等如特顯唔到囉
例如有老豆接送, 手機, 手錶, 用膳, 小息喺小食部買野食等
創立時既原意係fit到, 因為冇咁多物質既野可以show off
但係依家已經變哂質
所以着校服只係治標不治本

反而依加着校服係要將學生馴化

冇讀過
講多d

著件校服又要比連登仔屌
樓主都on9

個d讀DBS既不知幾想著校服添

名校仔表示不認同

學校裏面係思想控制 但校服唔係主要爭論點

你都on9，訓導主任入房見校長都要烚熟狗頭咁既樣

大家家境唔同level都唔會讀同一間學校啦on9

你話好top嗰啲, 窮撚可能係少, 但中產同真係好有錢嗰啲家境已經可以差好遠
一般學校咪又係公屋撚溝私樓撚

講錯 係放學可以扑著住校服既學生妹
拉低條拉鍊
好撚正
可惜條女都唔係學生妹了 長大狙

香港校服撚有野睇
裙過膝己經比訓導捉

日本個d校裙就唔同

呢樣真 無知既人成日話係因為華人又中國人乜乜乜咁 好心眯多書 出下街睇下個世界幾大啦

裙唔過膝己經比訓導捉

不要說了...
想起前女友...

校服好易襯,就算畢左業幾年, 都會著出去呃學生餐,溝學生妹

如果中學都唔試下著恤衫 好多人成世都冇機會著

你估唔著校服 二世祖同綜緩仔會點著？

歪理
真係諗唔到連登仲有咩偉大言論未發表
就算要服從中學校規都好正常
你係香港生活洗唔洗服從香港法律

Hi同學
日日都要襯衫又要買新衫真係咪話唔煩
雖然係可以著得好型

計我話讀書都係洗腦思想

佢地都好難會同校啦

著衫先係思想控制，比時裝師，服裝店規範左你出街一定要著咩衫，樓主試下打破呢個控制

歪咩理 就係你呢啲人，乜都覺得係take for granted，搞得連思考都廢事
規訓呢樣野Foucault幾十年前就提咗出黎，文研／soc sci一直係到剖釋學校等等權力機構點樣shape個社會，你一句ｘｘｘｘ好正常就忽視晒當中重要/值得令人反思嘅野

到你離開咗校園 你就會想著番套校服 無論套校服好與醜

如果無校服 av銷量起碼少三分一